北韓核試場動作頻頻 最新衛星影像曝光

北韓領袖金正恩準備與美韓元首舉行峰會，似有意朝著朝鮮半島無核化的方向邁進，然而最新衛星影像卻顯示，北韓寧邊原子能研究中心的活動近期增加，有新的建築工事，場內的車輛和設備繼續有明顯的移動迹象。對此，日本外相河野太郎今天表示，認為北韓正準備新一輪核試。

監測北韓軍事動向的美國智庫「北緯38度」（38 North），昨天公布一張3月20日的寧邊核設施衞星照片。在比較2月25日拍攝的照片後，可見新照片的左上方出現一個正在興建的工事，而一棟舊的支援建築物被局部拆卸，相信是為打通新建築物前往輕水反應爐的道路。

「北緯38度」指新建築物的用途未明，但根據其室內設計及接近輕水反應爐，相信是用以配備與反應爐運作相關的人員。建築物落成後，兩者的出入口可能會相連。

根據共同社報導，日本外相河野太郎今天在高知市發表演說時，指北韓豐溪里核試場有土壤從坑道運出，認為是拼命準備進行下一次核試。同時，對於有傳日本與北韓計劃舉行高峰會，河野太郎稱完全沒有必要著急。（國際中心／綜合外電報導）

北韓無核
英國研究
中國承諾
台灣報導

金仔識玩